[[MuttFaq]]/Misc

-Q: フックが発動すると、その後ずっと設定が変わってしまいます。
--A: 仕様です。デフォルトの設定のフックを作り、その後に特別な
条件のフックを書きます。日本語パッチ付属の samples/sample.muttrc-tt
などを参考にしてください。
[[マニュアル>http://mutt-j.sourceforge.jp/manual.ja.html#hook]]もどうぞ。

-Q: フックで正規表現を使おうとしていますが、うまくいきません。
--A: PatternQuoting を参考に、クォートを見直すと良いかもしれません。
--A: システムによって、また Mutt のコンパイル時のオプションによって、
Mutt が利用する正規表現エンジンが異なる場合があります。
基本的な正規表現およびパターンについては
[[マニュアル>http://mutt-j.sourceforge.jp/manual.ja.html#regexp]]
にも書いてあります。

-Q: Mutt で NNTP を扱えると聞きましたが。
--A: パッチが必要です。PatchList によると、
今のところ http://mutt.org.ua/download/ から入手できるようです。

-Q: $alias_file を設定したのにエイリアスが使えません。
--A: そのファイルを source してください。
$alias_file は書き込むための変数ですので、読み出しには関係ありません。
同様の理由から、追加した直後のエイリアスは有効になりません。
([[マニュアル>http://mutt-j.sourceforge.jp/manual.ja.html#alias]])

-Q: アドレス帳はありますか。
--A: エイリアス (alias) とクエリ (query) です。
個人用に名前とアドレスを保存するだけならエイリアスで十分でしょうが、
LDAP サーバと通信したりするにはクエリが必要です。
(マニュアルにも
[[エイリアス>http://mutt-j.sourceforge.jp/manual.ja.html#alias]]
と
[[クエリ>http://mutt-j.sourceforge.jp/manual.ja.html#query]]
の項があります。)

-Q: 間違ったキーを押してしまったときは、どうしたら良いですか。
--A: 質問などが出てきたときは ^G (Ctrl を押しながら g) を押します。
--A: キーを受け付けていないようなときは ^C で止められるかもしれませんが、
正規表現のコンパイル中などにはそれも利かないはずです。
--A: 違うメニューに行ってしまったときは q (quit) で戻れるかもしれません。
--A: メッセージを消してしまったときも u (undelete-message) で戻せます。
削除された (D というフラグが付いてしまった) メッセージに
カーソルを合わせるには、そのメッセージ番号を入力します。
また、カーソルを合わせなくても U (undelete-pattern) で復帰させられます。
たとえば U~m 24 と入力すれば 24 番のメッセージを復活させることができます。
---注意: 間違えて押してしまったキーがマクロだった場合には、
削除が確定されたりして、元に戻せないこともあります。

-Q: 画面の下のほうに出てくる行が英語のままです。
--A: たぶん、$compose_format と $status_format のことをおっしゃっている
のだと思います。これらは gettext による国際化がされていませんので、
muttrc で調整しなくてはなりません。

-Q: メールのメッセージの一部をコピー、ペーストしようとマウスで選択しましたが、ペーストすると行末にスペースが入ってしまいます。どうしたらよいですか。 
--A: screenを併用している場合には、~/.screenrcに以下を書け〜、とありました。(MuttWikiのMuttFaq/Appearance)
--- defbce on
--- term screen-bce
--A: terminalに依存します。正確にはTERM環境変数に依存します。
infocmpコマンドでbceという設定が含まれているか確認してください。
